Cette relation a été trouvée par Euler .
Les fonctions trigonométriques furent plus tard étudiées par Hipparque de Nicée ( 185-125 av .
) , Âryabhata ( 476-550 ) , Varahamihira , Brahmagupta , Muhammad ibn Mūsā al-Khuwārizmī , Abu l-Wafa , Omar Khayyam , Bhāskara II , Nasir ad-Din at-Tusi , Regiomontanus ( 1464 ) , Al-Kachi ( quatorzième siècle ) , Ulugh Beg ( quatorzième siècle ) , Madhava ( 1400 ) , Rheticus et son disciple Valentin Otho .
